---
author: 文心玲
title: 神乐
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 05:18
layout: post
depth: 2
category: music
---

### 卷八：蛋糕店

<br/>

如果说有什么事情比弦奇轩古玩店长还奇怪，大概就是店长亲自外送这档事吧．<br/><br/>　　铃铃，铃铃铃．<br/><br/>　　苍接了一个电话，然后就从仓库拿出一组点心盘架与古董杯组，仔细包装好放入木箱，绑漂亮的茶色缎带蝴蝶结，接著居然拎著箱子出门．<br/><br/>　　『小翠帮我顾店，我出去外送．』<br/><br/>　　小翠的眼睛瞪大．『外送？你？』<br/><br/>　　苍偏转头看小翠．『有何不妥？』<br/><br/>　　小翠抚额．『我只是觉得你会外送基本上就是很神奇的事情．』<br/><br/>　　苍微笑．『这可不是一般的客人．』<br/><br/>　　『喔？』小翠想了想．『也是非人类吗？』<br/><br/>　　『我不肯定．』听起来像有七八成把握是了．<br/><br/>　　小翠继续埋首在帐本里．『妖怪的话就别跟我说，这小岛上的妖怪实在太多了，外星人什么的比较特殊的种族再跟我说吧．』<br/><br/>　　苍拎著箱子漫步走了两条街，左拐直行又右弯，按著地图指示进到一间小巷子，右转即到目的地．<br/><br/>　　『幸福之味？应该是这间没错．』<br/><br/>　　推门而入，小巷子里的蛋糕店很奇妙地走中式风格，冰柜中的蛋糕制作精细，柜架前的大桌子摆放著刚出炉尚未放上架的面包，店里充满著天然酵母与奶油的混合香气．<br/><br/>　　『欢迎光临，面包刚出炉，右手边有面包盘与夹子请自行取用．』穿著围裙的猫耳少年热情招呼道．<br/><br/>　　毛茸茸的雪白猫耳微微动了几下，蔚蓝色的大眼睛一眨一眨的，那是真的耳朵吗？好想摸摸看．<br/><br/>　　苍将差点伸出去摸猫耳朵的右手藏于身后，左手拎著装了货品的箱子．<br/><br/>　　『弦奇轩古玩店送货到府，请签收．』苍说道．<br/><br/>　　猫耳少年瞪大眼睛．『现在古董也可以送货啊？』苍心想：好像小翠的猫化版，不知道牠会不会算帐本？<br/><br/>　　苍一本正经道：『本店不只可以送货到府，最近还开通了网上商店与网上刷卡付费，求新求变和提供给客人最好的服务一向是本店的坚持．』<br/><br/>　　猫耳少年冒汗．<br/><br/>　　『六师父到底从哪找来这么正经的人才啊？啊咧糟糕，我把心理的话说出来了．』<br/><br/>　　『阿千，来帮忙．』声线敦厚的男音．<br/><br/>　　『六师父前台有人找你，好像是你订的什么古董送货来了．』猫耳少年对著厨房喊道．<br/><br/>　　『等我先脱个围裙．』敦厚的男音回答．<br/><br/>　　被称为阿千的猫耳少年溜到厨房，而一位还戴著厨师帽的男子急忙走出来．<br/><br/>　　『你好．』他腼腆微笑，眼睛直看著苍手上拎著的箱子．<br/><br/>　　『六祸师父您好，这是您订购的Ｆ国琉璃点心盘与杯架组，请点收．』苍拿出签收单．<br/><br/>　　六师父很快牵好单子，接过箱子后蝴蝶结一直拆不开，苍帮忙把蝴蝶结解开后才顺利开箱．<br/><br/>　　在六师父仔细查看点心盘与杯组时苍也仔细盯著冰柜里的蛋糕，蛋糕饼干这些食物比起特制的糖果来说是必较逊色的妖力补充品，但有时候欣赏艺术不一定要吃，在玻璃柜中照样可以伸出妖力来窃取一点甜味．<br/><br/>　　『你饿了吧？这块蛋糕请你吃．』六师父抓抓头，终于发现厨师帽没摘于是摘掉帽子．『这块蛋糕是我的新尝试，您不嫌弃的话请尝尝味道．』大大的虎斑猫耳立著．<br/><br/>　　于是苍除了收到的货款以外还附带一盒蛋糕，猫耳少年阿千正在擦蛋糕店的玻璃橱窗，哈口气再擦掉玻璃便闪亮亮地透明无瑕．<br/><br/>　　『你们店里都没有老鼠，你打扫的真仔细．』<br/><br/>　　阿千把一截老鼠尾巴踢进柜子下面藏起来，认真道：『只要够努力，人人都可以保持环境卫生．』<br/><br/>　　苍差点偷笑出来．<br/><br/>　　摘掉厨师帽的六师父又进厨房做蛋糕，隐约可以见到围裙下方露出一截毛茸茸的虎斑猫尾巴，在地版上扫来扫去．<br/><br/>　　『六师父很喜欢做蛋糕吗？』苍问道．<br/><br/>　　雪白猫耳抖了抖，阿千打了个呵欠．『是阿，他很喜欢吃甜点，老是做太多甜点我们两个都吃不完，就开间糕饼店啰．下午两点了啊，等蛋糕做好我就要换班去打个盹，午睡会儿了．』<br/><br/>　　六师父将装饰好的蛋糕放在古董琉璃蛋糕盘架组上，又点缀几片饼干．<br/><br/>　　『猫妖师父谢谢你的蛋糕，听说最近迷路的灵魂变少所以影响到妖糖的产量，有可能妖糖将会限量供应，你可得省著点用妖糖．』苍离开时说道．<br/><br/>　　雪白猫少年阿千与虎斑猫甜点六师父互看一眼，然后不约而同伸手捂住自己的猫耳朵．<br/><br/>　　回到古玩店，苍冲了壶英式奶茶配从猫妖甜点店拿回来的薰衣草法式千层蛋糕，小翠对于薰衣草千层蛋糕罕见地称赞了句：<br/><br/>　　『很好，这块蛋糕一点也不甜．』<br/><br/>　　苍喝著英式奶茶．『小翠，我想吃栗子蒙布朗蛋糕，要放了很多妖糖的那种蛋糕．』<br/><br/>　　小翠很囧，问道：『难道你不满意你自己买的蛋糕？』<br/><br/>　　苍将一小口蛋糕送入口中．『好吃是好吃，只可惜蛋糕师父实在太节俭了，妖糖放得太少没有办法补充妖力．』<br/><br/>　　『真挑剔．』小翠大口吃掉剩下的薰衣草千层蛋糕．『如果能有尸虫口味的千层蛋糕就好了．』<br/><br/>　　苍摸下巴．『我觉得栗子蒙布朗至少比尸虫千层来得好吃．』<br/><br/>　　小翠忽然眼睛闪亮了．『下个星期日我做蛋糕给你吃吧？』<br/><br/>　　苍抚额．『我突然觉得我该戒掉对甜食的依赖症．』<br/><br/>　　小翠微笑．<br/><br/>　　究竟是甜死人的妖糖栗子蒙布朗好吃，还是尸虫千层蛋糕好吃？<br/><br/>　　对于猫妖蛋糕店来说恐怕两者都不是好选择．<br/><br/><br/><br/>　　（待续） 